青年涉去年西灣河堵路 罪名不成立

#東區裁判法院第八庭
#黃雅茵裁判官
#1113西灣河 #裁決

鄧(20)

控罪：
在公眾地方造成阻礙

案情：
於去年11月13日與其他身份不詳人士在筲箕灣道與成安街交界，無合法權限下留下磚頭和垃圾，對上述地點的人或車輛造成阻礙、不便或危害

法庭認為PW1證供有多處前後矛盾及不合理
1) 逃跑的示威者人數有3個不同版本
2) 被告站(庭上) 及逃跑(口供)時掉磚
3) 認同被告背囊是重要特徵但口供卻沒提及
4) 指幾十名示威者由筲箕灣道向PW1及5名警員方向逃跑不合理

因此不接納PW1的證供

被告罪名不成立🎉

還我公義

男子被控去年11月三罷期間在西灣河一帶堵路，罪名不成立。裁判官指，警員證供前後矛盾。

裁判官黃雅茵稱，本案第一證人，即拘捕被告的警員，證供前後矛盾，對當時情況的記憶並不肯定，而本案最大爭議點是被告的身份，供詞未能證明被告有份拋下石頭並參與堵路，在疑點利益歸於被告下，裁定被告罪名不成立。

好消息

正常判決

指幾十名示威者由筲箕灣道向PW1及5名警員方向逃跑不合理

以為佢地同班黑警玩緊紅綠燈

DOJ: 準備上訴

向自己方向逃跑？
毅進無教中文？

律政司好忙

疑點利益歸於被告

反光背心唔一定記者
點解黑衣一定係示威者

留名睇doj 上訴

西九你要睇下邊個官判

西灣河

doj一定要佢地坐監

今次東區

班狗真係好撚唔誠實